蘋果：慶委會拒讓步 民陣「撤回惡法 林鄭下台」七一遊行維園草坪起步

經歷6月9日及6月16日兩次逾百萬人參加的「反送中」遊行，迫使政府將《逃犯條例》修訂暫緩，但港府仍拒絕「撤回」，民陣計劃於七一遊行再發動港人力量，促請政府正視訴求。民陣今日與警方就遊行進行會面，會後召集人岑子杰表示，因慶委會堅持使用維園足球場，故遊行將會以維園草地起步。

岑子杰表示，會上得悉慶委會堅持如其舉行活動，故呼籲參與遊行市民如由銅鑼灣入維園，可從記利佐治街噴水池入口進入維園草地的起步點；天后則從興發街進入；輪椅使用者及帶同嬰兒車的市民則可在維園遊泳池的樓梯底等候，以便加入遊行隊伍。他亦建議，警方呼籲慶委會的參加者於銅鑼灣糖街進入維園，以做好人潮分流，暫未知慶委會會否答應。

他表示，警方將會開放西行三條行車線及兩條電車路，並指其願意開路上保持彈性，如人數眾多，會適時開路以供遊行人士加入隊伍，但最終決定權由現場指揮官決定。

被問到民陣會否就人潮分流與慶委會溝通，他則指沒有慶委會聯絡，但指若慶委會透過警方聯絡民陣一同開會，他們會考慮參與，以確保遊行暢順。他又指，香港可舉行大型活動場地眾多，如會展等，不明白為何慶委會堅持選擇維園進行活動，「當遊行人數明顯比上年多......唔單止影響參加者、民陣，連慶委會，我諗佢哋支持警察，或者因為佢（慶委會）而感覺得添煩添亂」。

至於到達終點添美道後，民陣會否有後續行動，他則指民陣暫未計劃有進⼀步行動。

七一遊行2019
主題：撤回惡法 林鄭下台
副題/口號：重啟政改 釋放所有政治犯 撤銷暴動定性 徹查612鎮壓
日期：2019年7月1日
集合時間：下午2時30分
遊行路線：銅鑼灣維園中央草坪至金鐘政府總部
主辦團體：民間人權陣線

慶委會

重演03年
1:99

有冇人一齊自發去慶委會個場慶祝?

［突發］中環要人！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

[突發]今日626集會後全民行山！ 攻頂計劃！

push

要統一色衫！

黑色

七一

點解唔係早上去

警犬過份武力呢？

咁不如慶祝完先遊行囉

好主意wor
朝早去慶委會活動，跟住下午遊行
Perfect schedule

乘機開埋中環線啦

幾千人喺慶委會個場派傳單
再另起大台唱sing hallelujah to the lord

唔入維園咪幾好
上幾次比狗困死係入面

係唔係免費入場，7月一日又落雨，入去避下雨都好